岩岩入行做緊保險佬兩個月 你問我答

問咩都盡量答
涉及起到底既先唔講咁多

屌你老母

屋企人，朋友，同學，舊同事仲淨幾多未開？

係咪入職就係manager

dog

邊間

師兄比保險佬呃過？

一個都未開

wealth management
manager
講出黎自己都覺得醜

我認自己係

A記

入職人工幾銀

你背景?

呢個好問題，
第一個就當你學野，唔洗你跑數,
出個個數就你自定, 我就SET 10000, 呢個叫MONTHLY BONUS
第二個月開始就要跑到COMMISSION先有呢個糧出,
例如我跑到10000 COMMISSION, 就出20000

大學廢科GRAD之後做咗一年文職,
之後就入了A記做

如果我想拎啲餘錢去投資 應該揾保險佬定銀行佬?

點解要做A記 。。。

目標只係想追到通脹

一張單有幾多commission? 邊啲單最多?

怕唔怕sell自己同學或者朋友 點面對呢個心理難關

拿,老實講, 就算自己做緊呢行,
我都唔SUGGEST D人做SAVING PLAN,
因為回本期太長, 回報又唔高,
公司回本期最短個隻都要10年,
例如,我每個月1000, 供6年, 一共72000,
就要十年後退保先可以拎得番呢個數,
回報真係唔高, 除非你係個D自制力極差自己SAVE唔到錢就可以
簡呢D PLAN,因為有得SET自動過數
或者你完全唔識投資, 唔介意用長時間去換一個一般回報

至於銀行我唔熟

因為識人

你介唔介意D錢比人LOCK死一段長時間先?
講緊起碼10年先回本, 15年先有得EARN 少少

供完十年嘅saving plan
你當供左10萬，turn out 有幾多俾返我

投資相連人壽第一年commission個agent袋曬, 近100%
但係呢D 單太冇人性, 我自己就唔會SELL,
我主力SELL 危疾, 因為覺得真係有用,一張AROUND 3-40%

其實唔同PLAN 唔同玩法, 但一定係有人壽成份既單最高COMMISSION,
意外最少, 一年保費2-3000, 好抵玩

其實真係會有呢D心魔,
但自己就唔會HARD SELL,
我只會SELL 危疾，因為我覺得係最有用既PLAN,
而且我約身邊FD出來, 講到明聽完就算, 一定唔會逼佢地買,
自問自己唔會賣D仆街PLAN, 所以D FD都肯出來聽我講,
當然買唔買就係另外一回事

你點樣開口約佢地出黎 有無怕被人疏離

呢個好問題,
有幾個情況,
如果你10年後拎錢走人, 最多只會比10萬多D,
15年就AROUND 13-4萬, (正係計保證拎得番既錢,
仲有一PART係非保證, 呢PART計埋就15-6, 如果有既話)

熟個D就直接話出來比我SELL
開山見山仲好, 因為人地知你做呢行一定會
估你會唔會SELL, 不如我大方D直接SELL,
覺得唔岩使咪唔好買, 反正我唔會逼佢地

如果無咁熟呢

多唔多人放15年，如果唔識投資好似都ok?
淨係知中途走實大獲

我會係IG/FB公佈自己做緊呢行,
跟住再搵佢地傾計,等大家熟D再試下約,
唔會一做就約, 因為一定收皮

多唔多我真係唔知,
因為我都未SELL過呢D,
但我會自己去研究
但我想講, 如果你唔介意長時間LOCK死D錢,
其實你可以簡呢D PLAN,
如果你識自己搵機會投資, 例如炒股炒樓就唔好搞了,

你供幾年就退保就冇好多

幾時辭職

我都唔肯定,
但我會全力去做, 希望可以做得長久

多唔多女同事

多到仆街,
一大班人上班個陣有D女真係令到成個明星,
正到仆街

上堂

準備預見樓主交唔到數
比人屌到無地自容個款再埋怨自己點解會哂時間做埋d鳩sales

係啊, 多謝你提醒我,
等我做定心理準備先

你覺得呢行既壓力在於？

我都諗緊轉唔轉去A記，依家係另一間做緊，岩岩入行

保險界係咪好鍾意做team building
Facebook見到煩，又恭喜邊個、又謝謝老闆的信任乜柒柒，好假咁，睇落一啲都唔真心

呢個師兄問得好!

其實有幾方面,
第一, 身邊人既壓力, 絕大部分人都反對你, 身邊ｆｄ甚至會
開始疏遠你。
第二，自己比自己既壓力，會有好多心魔，因為一定由身邊人埋手，
第三，同時無數又會無糧出，經濟方面又會好大壓力

總結, 如果你自己唔係一個樂觀, 肯堅持, 肯努力, 心理質素好好既人,
就唔好入呢行, 因為係死硬

點解做得好好地要轉?
唔介意可以PM我傾

係啊, 因為呢行好講MARKETING,
你要不斷PO野比人知你仲未死得,
同時又要話人知你撈得好店, 我自己都有PO,
不過唔係成日, 因為我知會令人反感

呢兩個option以外 都有選擇
二擇其一
穩陣嘅 自己study過個産品就應該係保險佬

我嗰間係香港唔算好出名，A記講出黎個朵已經贏左唔少分

其實岩,
一係唔做, 一做就要做大野,
A記話晒都係全港最TOP

有無開發大陸生意

打算先做大陸親戚生意
自己都有JOIN大陸活動識人, 但已經好多同行搵食

開左第1張單未？

搵定part time啦 垃圾保險狗

開了, 自己同自己買咗張危疾

多謝提醒,
但師兄係咪比AGENT呃過?

令你老母 死mk學人做保險

想問下買保險點買先最so 最有保障 eg 有儲蓄定無儲蓄？

利申：睇過a字頭個本合約書 係冷靜期退左一份儲蓄成份同一份十年基金投資

真心求教

另外八掛想問係咁sell儲蓄保係咪最多commission

危疾係咪全球都保？

呃左朋友幾錢？

加油

利申都係A記agent狗

巴打可唔可以叫啲保險佬考咗CFP/CFA先同客講自己係財務策劃/識講債券回報

買左份儲蓄
好似俾人呃左咁
其實跑唔跑得通脹呢你覺得

跑唔贏，仲要壓住幾十年

首先你要搞清楚自己為乜買保險先，保障？儲蓄？投資？
後生我就建議買危疾，有事有錢，無事當人壽，
醫療後生唔太用得著，因為好少病。

至於有無儲蓄就睇你自己想唔想,
如果你真係只想買個保障, 就買TERM LIFE, 危疾,醫療
呢D PLAN冇SAVING成份, 係消費性保險, 冇事錢唔會拎得番.
TERM PLAN最大特點係保費平, 唔好處係如果冇事就冇錢拎番

但其實好多人買保險個心態好唔正確, 想要有保障. 但冇事又唔想咩野
都拎唔番, 如果你係呢種咪買有SAVING成份既PLAN，不過保費比較貴

SELL 有投資成份GE 壽險佣最高，首年佣金接近100%

份保單好似話去到第5定第6年就有得拎翻舊錢出黎 唔會蝕個本，但就好少錢

我唔明，你意思係香港買咗危疾,
我係外地突然有大病，有冇得CLAIM?

一張朋友單都未開,
我相信自己唔會呃朋友買D唔岩佢地既PLAN

師兄做咗幾耐?

8年

我從來都唔會同人講我係做FINANCIAL PLANNER,
我會直接話自己做AIA
CFP要考幾年, 又對實際做野冇幫助, 好少同行有考,
但我啊頭叫我做得耐D個陣去考

係，我份危疾買左好多年，都未病過，如果我係加拿大住院有無得claim

邊份PLAN?
如果你D錢放得夠耐 例如15年以上我諗就冇問題

點睇大部分保險從業員？從佢地嘅價值觀上

AIA PLAN?

哇, 有冇心得可以教下小弟
好有心想係呢行做得長遠

可以扲番同樣既錢，但購買力小左，蝕通脹
至少要放三四十年先叫有小小錢賺，但長期投資大把更好選擇，就算唔識買藍籌股，尻買盈富基金都跑贏佢

同事
係lihkg 講永遠都錯
因為佢地唔會明

利申: 同公司 tot

唔好喺連登講保險, 無啦

要睇番你買咩PLAN,
小弟經驗尚淺, 唔夠膽亂答你

番過aia，Aia上線思想，無買=要買，買左=扮曬幫佢睇保單分析，但結論係點都唔夠要再加單

洗腦邪教諗起都on9

樓主答唔到你
我答你

無
因為你份係危疾 唔係住院
不過好大機會你有住院你唔知

咁我係香港住院，照肺個d可以claim 足？

你呢個問題都問得好好
其實呢行流失率真係好高,
我自己都唔保證可以做得長,
講真, 入得呢行個個都係為搵錢,
但背後GE目的就真係唔同, 我就為咗屋企人先做,
想搵多D比個體面D GE生活比佢地.

至於價值觀, 好多人都會被洗腦，因為公司會不斷灌輸你幫緊你ge
身邊人，我唔否認有D PRODUCT係唔錯, 但唔係全部.

有得簡我都唔SUGGEST 買保險公司GE SAVING

TOT
有冇心得可以教下小弟, 想學野, 真心想長遠做落去

多數為錢都唔太長久
同事你既心態要加油了

咁應該係住院，我都有買，好似就係危疾同住院，仲有份生癌 唔係好記得保險個d名

師兄可否pm我？
我唔識pm
真心想學野

咁你覺得點樣先係一個正確GE心態?

- 唔好target朋友單
- 唔好target親戚單
- 全力發展大陸走資客

完。

同上面位師兄一樣

1. 唔好係連登講保險
2. 吸引力法則 做好自己自然會吸引到人
3. 己所不欲 勿施於人
4. 賺錢要賺得有良心 用心去做
5. 熟讀產品 就咁睇你對太多產品都好唔熟 搵唔到個產品個特點
6. 搵到自己既特性同風格去發展
7. 自我增值, 學海無涯

加油

我做左3個月，過唔到心魔，準備辭職

同你agent 了解下啦
佢有責任要講清楚你知

幫隻貓買保險好唔好

咁啱有個po我先問下，番到香港我揾agent傾傾，都好多野要問。謝謝

自己買左咩保

點揾？ 你本身係有人脈定點？ ToT全香港1%保險佬先做倒

手頭上有1球流動資金，冇咩興趣會拎黎用
所以個agent叫我買佢個簡愛延續plan當儲蓄
如果我買50萬，個agent可以分到幾多錢？

危疾分兩種?
可唔可以介紹吓?

點睇門診手術先有得賠 ?

咁算係賺錢定洗錢

危疾邊隻plan 好？？

清有冇食過/打算食同行

做到一張大陸單未?

加大左額未? 保險佬全家過唔到年

岩岩出黎做野
你覺得買意外定醫療好

幫到幾多人？

有意外後好大機會入院，一般意外保險唔係斷手斷腳，喪失活動能力，都唔好諗住有得賠。 個人覺得啱啱出嚟做嘢醫療比較好，除非你嘅工作係好危險。

最憎d保險agent 乜7都唔識款去sell investment,
剩係識講每年派9% dividend, 講度好似保證咁，係度誤導人。
隻fund hold d乜又唔知，d terms 又唔清唔楚。
又唔識睇market 宜家係點，就咁叫人買。
都on 99

想買人壽5百萬
40歲 無吸煙
幾錢1個月 ?

其實保險係要買（醫療類）
個d咩春投資就算撚數
你要投資不如自己學下睇個市
買下細股玩，儲蓄我唔好擺係銀行或者買月供股票

小弟之前做零售都做落左批大陸客
但未落黎買住
想問下巴打點樣開拓大陸客市場？仲要走資個班

覺得你好專業，可唔可以搵你幫親你買保險

fb d 正能量post 究竟係真心定假膠

一筆過比定分好多年供？

有家底？

要養家根本唔會一出黎就做保險

1.cost of insurance 同premium charge 有咩分別，咩plan會用咩字眼?
2. commission schedule 同一隻product嘅lapse rate 有咩關係?
3. fg 岩岩出黎社會應該買咩類型保險，主要想有saving (& hopefully return) 同埋Accident and Health (Non-CI) coverage, life benefit 唔使住，應買咩類型，好似話後生買保費無咁貴。
4. 對於買家黎講，overall咁睇,investment link plan 回報多啲定saving plan 好啲?
5. guaranteed benefits 同non-guaranteed benefits有咩唔同
6. 如果我買左隻product,要供15年，但供到第6年，隻product比公司下架，咁我仲有無保障同點供法?

唔好叫我留telegeam/你留telegram 傾，有咩係度答曬

1.
COI, 人壽成本
Premium charge ，保費費用
張張單都有e d 費用，但通常只會在ulife / 投連險先寫明究竟點計

2.
(1-續保率) = lapse rate
Commission = 保險公司offer 比agent/broker，係保費分到幾多錢

其實唔知你想問乜，大部單頭1-2 年收哂d 費用
個客通常2年後 lapse 唔lapse 單，對個sales 影響不大
你想玩野咪頭2年cut 單影響人地個續保率
七傷拳黎ja ma

3
其實好多人都唔鐘意saving 單
你真係想要既都係買少少地博紅利果 d plan . 反正都係要供滿後放十年先有d 回報, 有錢咪直接玩ulife 保費融資/保單貸款

意外兩三個方向，一係意外死/殘廢既cover, 一係意外醫療 (咩踢波整親睇跌打 / 西醫), 一係意外住院補償收入

其實你有番工咪睇睇公司張醫保包乜
有咩事自己claim 都得，唔使下下靠人，靠自己最實際
我地agent 自己買單，自己claim ，知道哂d 位點玩，好放心

4.
其實你e條問題好19
saving plan 個長遠回報都係4%-5.x%, 視乎你買保證成分高定博紅利
Link plan, 咪睇你抄基金既功力，百幾隻fund
你識炒咪回報高過saving, 唔識抄，蝕費用都蝕死你
咁你投資勁就唔使上黎問e d 野啦

5
保證同非保證
有幾難明我想問
非保證通常都睇紅利，未必比到你
再深層次d，保險公司投資主要買股票 / 債券
股票要到賣果日先知有幾多 (非保證benefit, 未到cut 單/賠錢都唔知實質有幾多), 保證就你一買到一手債就保證哂ga la d 回報

6. 十幾年前既保險都仲有人供緊，下架無得再賣之嘛
張保單照簽果時咁照run ja ma, d 條款一早定哂

link 單唔識跟市轉基金 10 個11 個都輸死啦
做保險春知只基金咩objective 咩

唔好睇個字面意思去解個保險
意外最主要都係行街或者做運動整親隻腳，睇跌打或者物理治療嘅費用，通常你睇幾次物理治療個保費都係返到。你上面講既喪失活動能力會有一筆過賠償，死亡都會有。不過一年都冇幾單，最主要都係比做運動或者有渣開車嘅買，一年都係千幾二千。
後生買醫療就應該既，不過就睇本身有冇公司醫療，有就可以揀有墊底費嘅保險，冇就就咁大房醫療都可以，有個保障有咩事可以入私家醫院睇咁樣

20050一年
平均一個月就千七左右
均衡保費35年
即係40歲去到75歲都係20050 一年
Zurich ita呢個係最抵既
如果其他樓梯式收費嘅男人一過50歲就會好貴
你可以問aia佢地個收費表係點樣
條數正常都會係佢Double
所以呢隻好抵玩

咁同sales有咩分別？自我感覺良好level高啲？